（上車好機會）日本竟有免費樓任買 全國湧現千萬間空置屋

港人愛買樓，港樓貴不少人就轉為到日本買，放租投資之餘又可當渡假屋。日本自90年代經濟泡沫爆破，日本人早已不再迷信樓有無限保值可能，年輕人不買樓，業主被迫低價放售，政府估計全國有約1000萬間空置待售的房屋，部分業主甚至願意免費出讓，買家只需繳稅及佣金就有交易。

有估計至2033年，日本空置或被棄置的房屋將由目前約13.5%增至30%，那些位處偏遠、日久失修的房屋，業主已無力重建，甚至物業稅都不願繳付，只求脫手。空置房屋近年成為日本熱話，政府亦主動協助業主將物業放上網招售，甚至出錢津貼翻新，避免棄置房屋影響市容或帶來其他社會問題。除了部分免費，售價普遍介乎50萬日圓至2000萬日圓﹙約3.47萬至139萬港元﹚。

東京的空置房屋較全日本都低，但仍有11.1%，估計2033年會升至20%，即使現在減建一半新建房屋，再加倍拆屋數量，都無法減低東京的空置房屋比率。

無可能減建

等多幾年到香港

空間大改造 SP. HK ver

其實日本樓都唔平

個撚個廢青住埋啲幾幾疊算鳩數

組團去買，變成香港社區

冇巴士冇鐵路冇車路，行半個鐘先有一間便利店，真係搵鬼住

睇你住邊頭
我住埼玉住宅區有好多屋800呎先2600萬円

呃港豬去買囉

同d女講係日本有樓
真係隨時一晚屌10隻西

香港係原罪黎 多謝大陸d蝗一世都唔跌得去邊

仲夠膽講剛需

但遠到喊，一日幾班車仲要行出小鎮 要返工返到屋企應該又準備出門口

其實大陸都有好多......因為要追GPD 9起好多樓...又無配套......

買日本平房嘅人記得留意塊地係唔係可以拆左間屋重新起過

有啲荒廢左好耐嘅舊屋會極低價(低到1jpy)引你買，但買完發現唔可以重新起過
但又要年年交稅

間屋隔離條路要係建築基準法認可嘅道路
並且你嘅建築用地同該道路有2m或以上嘅接觸面
詳見下圖

多謝解釋

唔可以再起過，但係可以拆淨個timber frame再起過再裝修咁申請
不過我諗冇咩香港人會想買木造建築，個個都想要石屎

講真，自住的話木屋係幾好住，防潮抗震維修費又平過石屎

而且近幾年用啲料又防火防白蟻

巴打係行家喎 自住除左隔音差同small span既缺點之外木造真係幾好，但係現實黎講我都係會買番都心condominium 最方便

之前去那須
別墅300萬yen
不過真係勁偏乜都冇 最近嘅站要揸40min車
站附近完全冇超市商場

如果千葉房總半島包塊田有的話都可以

搵齊人去當地發展，
有返一千幾百人住，咪有人起便利店。

到香港人口減少果日先
而家係爆泡期只有死貓彈